+++
title = "Регламент"
date = 2011-09-16T01:46:10
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/mak-cup/2003/reglament/"
slug = "reglament"
aliases = [ "/post_18487", "/mak-cup/2003/reglament",]
type = "post"
categories = [ "Кубок МАК",]
tags = []
+++

**Регламент Кубка мира по ЧГК сезона 2003/04**



**1. ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ**



1.1. Кубок мира - серия турниров (в дальнейшем именуемых этапами), объединённых общим зачётом.



1.2. Регламент каждого этапа разрабатывается Оргкомитетом этого этапа. Регламенты отдельных этапов могут отличаться друг от друга, но обязаны не противоречить данному документу и Кодексу спортивного ЧГК.



**2. УЧАСТНИКИ**



2.1. Организаторы этапов обязаны удовлетворять заявки на участие в этапе команд, вошедших в число 15 лучших команд Кубка мира сезона 2002/03. Организаторы этапов Кубка мира имеют право приглашать также любые другие команды.



2.2. Все команды, участвующие в Кубке мира, обязаны сдать лицу, уполномоченному Турнирной комиссией МАК, базовые заявочные списки, включающие 6 игроков, до начала первого из этапов, в котором они принимают участие.



2.3. На каждом из этапов в составе каждой участвующей в Кубке мира команды должно быть не менее 4 игроков из базового заявочного списка.



2.4. Все игроки не из базового состава, выступающие за команду на этапах, должны быть внесены в дополнительный заявочный список, который должен быть передан лицу, уполномоченному Правлением МАК, до начала первого из этапов, в котором они принимают участие.



2.5. Ни один игрок, включённый в базовый или дополнительный список одной из команд, принимающих участие в Кубке мира, не может быть включён в базовый или дополнительный заявочный список другой команды, принимающей участие в Кубке мира.



2.6. Команда, выполнившая условия пунктов 2.2 - 2.5, считается принявшей участие в этапе. В противном случае команда не участвует в зачёте этапа (хотя может участвовать в общем зачёте турнира, совпадающего с этапом).



2.7. Участниками Кубка мира являются все команды, принявшие участие хотя бы в двух этапах.



**3. ПОДВЕДЕНИЕ ИТОГОВ**



3.1. По итогам каждого этапа присуждаются призовые очки в зачет Кубка мира по следующей схеме: 



  * 10 очков - за 1-е место

  * 9 очков - за 2-е место

  * 8 очков - за 3-е место

  * 7 очков - за 4-е место

  * 6 очков - за 5-е место

  * 5 очков - за 6-е место

  * 4 очка - за 7-е место

  * 3 очка - за 8-е место

  * 2 очка - за 9-е место

  * 1 очко - за 10-е место 3.2. Результатом команды в Кубке мира является отношение суммы набранных ею призовых очков к количеству сыгранных ею этапов.



3.3. При равенстве набранных призовых очков более высокое место занимает команда, принявшая участие в большем числе этапов.



3.4. Все победители этапов, а также 3 призёра в общем зачёте Кубка мира получают право участия в чемпионате мира 2004 года.